{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021621",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0028183",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서조도채화판\n\n(瑞鳥圖彩畵版)"
    },
    "text": "瑞鳥図画板 (瑞鳥圖彩畵版)\\n\n天馬塚から出土した古新羅時代の彩画板は、外径が40cmで内径が16cmです。表面には瑞鳥が描かれており、裏面には仁東唐草文形式の絵が描かれています。絵が描かれた表面の内周には単葉蓮華板が巻かれており、6つの線形板でつながって構成された各区画の中には朱雀形の西条が一つずつ配置されています。この西条の頭の形は2つのタイプで現れており、一つはネズミの頭のような形をしており、もう一つは鳳凰の頭のような形をしています。しかし、胴体部分はほぼ同じように表現されています。鳥の形の中で特に翼が半円形を描いて上がったものや、S字型を成す流麗な姿は、高句麗壁画古墳の中で江西県里中墓の現実南壁入口の両側に描かれた朱雀図の姿と似ていることが分かります。この西条図の裏面にも前面にかけて絵が描かれているが、模様は人洞唐草文形式を取っており、葉がまるでダイヤモンド状の実のように各茎の先に一つずつ構成され、連続文を形成しています。この彩画板は、同じ古墳から出土した騎馬人物図彩画板をはじめ、金鈴塚から出土した彩画板とそれぞれ絵の内容は異なりますが、いずれも扇形の白樺の皮6〜8枚をつなげて作ったドーナツ型の円板となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この瑞鳥図画板はどこから出土されましたか？",
            "answer": "この瑞鳥図画板は天馬塚から出土されました。"
        },
        {
            "question": "瑞鳥図画板の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "瑞鳥図画板の外径は40cmで内径は16cmです。"
        },
        {
            "question": "瑞鳥図画板の表面に何が描かれていますか？",
            "answer": "瑞鳥図画板の表面には瑞鳥が描かれています。"
        },
        {
            "question": "瑞鳥図画板の裏面に何が描かれていますか？",
            "answer": "瑞鳥図画板の裏面には仁東唐草文形式の絵が描かれています。"
        },
        {
            "question": "瑞鳥図画板の中に配置されているものは何ですか？",
            "answer": "瑞鳥図画板の中には朱雀形の西条が一つずつ配置されています。"
        },
        {
            "question": "朱雀形の西条の頭の形は何種類ありますか？",
            "answer": "朱雀形の西条の頭の形は2つのタイプで現れており、一つはネズミの頭のような形をしており、もう一つは鳳凰の頭のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "瑞鳥図画板の胴体部分はどのように表現されていますか？",
            "answer": "瑞鳥図画板の胴体部分はほぼ同じように表現されています。"
        },
        {
            "question": "瑞鳥図画板の形状や姿は他の絵と似ていますか？",
            "answer": "特に翼が半円形を描いて上がったものや、S字型を成す流麗な姿は、高句麗壁画古墳の中で江西県里中墓の現実南壁入口の両側に描かれた朱雀図の姿と似ています。"
        },
        {
            "question": "瑞鳥図画板の裏面には何が描かれていますか？",
            "answer": "瑞鳥図画板の裏面にも前面にかけて絵が描かれており、模様は人洞唐草文形式を取っています。"
        },
        {
            "question": "この瑞鳥図画板は他の彩画板と何が違いますか？",
            "answer": "この瑞鳥図画板は、同じ古墳から出土した騎馬人物図彩画板をはじめ、金鈴塚から出土した彩画板とそれぞれ絵の内容は異なりますが、いずれも扇形の白樺の皮6〜8枚をつなげて作ったドーナツ型の円板となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 381,
        "QA": 473
    }
}